其實，你背後果個信念，先至係最重要

d 人問你原因 , 問你 reason
你試圖去解釋 , 講一大堆理由

e.g. 你約左朋友遲到40分鐘
你解釋, 你話：
(1) 咁岩冇車呀, 明明平時呢個時間都有
(2) 咁岩塞車遲左呀

甚至再過份d :
(3) 岩岩有緊要野做, 好突發, 所以遲左

其實以上解釋都係垃圾
你只不過係解釋俾人聽 How did you come late
而非 Why did you come late

----------------------------------------------------

正確解釋 = 唔洗解釋

（當你知道即將會遲既時候: 要即刻好緊張咁打俾個 Friend 報定案交代聲）
" Sorry , 我會遲到呀一陣 , 好唔好意思呀 , 我準你罰我啦 , 罰咩都得
一陣餐Lunch 我請啦, 因為我遲到真係我唔岩 , sorry sorry "

咁先展示到你背後既信念，係對於守時，對於尊重你朋友
睇得好重

感謝大大無私奉獻

岩牙青